無論圖表及企業盈利 美股均極似2000年爆煲前夕...

外國傳媒報道，目前美國股市無論在走勢及估值都十分似2000年科網爆破前夕！

美國大型投資機構Leuthold Weeden發表最新觀察報告，題為《一切再次像2000年？》，提到標指在今年1月26日創下歷史新高後，2月初上演「突然死亡式」大跌市，一下子累挫11%左右，之後橫行大約半年，近期又一次挑戰新高，情況猶如2000年的3至4月後，直至9月...(本文附圖)

當年美股出現了「雙頂」，之後就引發大冧市，幅度達50%。除了「圖表」，該行也指出，另一迹象也很似，就是「企業盈利增長強勁」，廣泛程度又與2000年科網頂峰時相若。

曾準確預測2015年8月大跌市、今年2月1日警告債市有異象恐推冧股市，結果言中的Leuthold Weeden投資總監Doug Ramsey表示，現時的股市實在很似1990年代末期，若以標指的市銷率(PS)(即企業股價/每股收入的比率)計算，美股估值已響起警號。

上述的市銷率預警與著名「死硬派大淡友」的基金經理John Hussman警告一致。他上月底指出，標指的市銷率已升至2.4倍的歷史新高，由2009年的不足0.7倍狂升，根據往績，股市跌幅可以超過2/3(即67%)。

美國大型投資機構發表

美國總統特朗普又在其社交媒體Twitter帳戶留言，今次劍指企業業績發布。他表示：「當與一些世界頂級商業領袖交談後，為了有利企業營運，能擁有更高靈活性及節省金錢，已經要求美國證監會研究是否停止季度業績報告，以半年業績代替。」

佢不如命令企業中期選舉前不得公開財報啦。

準備掃貨

美爆

圖呢？

link 又無

屌

投資機構任何時候都叫人揸現金

樓爆